其實點解大陸人認為賺大錢先係一切，而且認為人唔應該有民主自由？

今日去睇大陸啲forum有關日本人聲援周庭事件
真係個個大陸人都話日本人被美國的民主自由洗哂腦
好多大陸人覺得人係唔應該有民主自由同言論自由，甚至佢地認為獨裁先可以令人幸福，因為咁就可以有秩序地賺大錢，如果有言論自由只會令世界大亂，總統大選公投係白痴弱智制度之類bla bla bla...

究竟大陸人受過咩教育令佢地有呢啲咁歪曲的諗法？

因為佢哋知道
只要一支持民主就冚家剷
所以催眠自己

洗腦由細做起，黨國不分思維固化，大個左就好難改

人傾向相信接近自己價值觀嘅事，當全中國都係咁就走唔出，呢個陶傑都講過嘅思維長城，就算GFW冇左，佢地依然腦內有牆

自小教育

身在極權國家 隨時講錯野就被拉被打
再加上中共請好多網絡打手

其實點解 支教民 認為議席先系一切

因為佢地由細窮到大 呢家有少少錢有地方住有車
已經心滿意足

中伏啦

因為佢哋仲係追求緊最基本嘅needs

泰博急人民所急
民主啟蒙
帶頭總辭

反唔落

基本上同大陸人傾計，同歐洲人傾計係兩種完全唔同思維

同歐洲人傾計係會同你談夢想，談政治，談文化藝術
同大陸人傾計只會同你講賺錢賺錢賺錢賺錢賺錢賺錢，權力權力權力

我知佢係五毛
不過見佢呢個Po幾正常，Topic又ok所以冇追擊

Btw你今次慢咗好多

係時侯叫朱西百格唔好收錢 全力奉獻facebook股東

洗腦教育，加埋平時可以反對，講講下連自己都信埋

佢地把口講完,
有錢後, 就係移民美國

貪污嘅獨裁遠遠比貪污嘅民主更有效率，而中國永遠都有貪污，獨裁比較符合國情

支那人最叻打飛機

唔知你地細細個有冇聽過：民主係中國行唔通，因為中國太大

其實呢D係由支那網傳出黎
成句冇乜邏輯，但大家細細個開始聽就信左
到大個開始同人討論多左中國既民主問題，先會開始諗點解會係咁

但大部份牆內既人都唔會有機會接觸同思考呢D問題

所以即係教育，即係洗腦

尼排挽twitter =_=

好簡單
因為佢哋無
如果中國有自由民主
佢哋就會話自由民主係好嘢
但因為無
佢哋唯有話自由民主係衰嘢
如果承認自己無自由民主係壞事
就會無面
但其實點都好
普遍中國人都唔知自由民主係乜

照Jer#wail#p見到你我就收手
好似最近唔夠你快

因為窮
以前香港都係咁
民主自由係有返咁上下生活質素同精神能力先會追求既野

大陸話佢地好民主，係中國式民主
事實係你係民，我喺主以前喺連登睇到

因為佢哋實在太窮。

愈窮愈依靠政府 相信政府
愈有錢 愈唔想亂 唔想改變

禾刀友上去做任務

當然首先要有洗腦（禺民）教育，將政治政黨擬老母化情感化，你有撚蠢都起碼會認為要孝順自己老母，甘就唔會理性批判。

然後先讓一邊富起來但富撚左幾十年都係得一邊，就係要令班出城的人覺得自己出左城就係有努力，做到唔出城班人係唔努力甘所以抵撚佢地死，出到去多姿多采，個國家幾撚甘富強。

只要人人認為自己透過「努力」就可以得到「自己想要的生活」，甘就證明到國家方向無問題，發展方向好撚正確。再配合微博 tiktok 所有野都麻痺腦袋只推 the one and only：money（唔係 GDP 點年年升？），推幾十萬個 post 做到好似有個 LV 就人生贏家，出黎扮韓妹跳舞就係有夢想，然後仲要勁多人讚好；令人一生都係到係甘做牛為左買個 LV Iphone，日練夜練為左做 black pink 仲要 fing 錢整容扮靚，仲有咩時間諗政治諗民間疾苦諗言論自由？

搞掂晒就再黎多招共產黨最中意既：你地個個都 hub 9 我，甘細個儲落既擬老母化教育就有用了。你有幾呵見過街到尐師奶護仔同人鬧交係有理有據？佢地總之就係要鬧你鬧到無氣同你鬥長命，就同以前打仗一撚樣。其實佢地自己都唔知鬧乜架，但就係凝造左一定要護仔個情緒出黎，做到個國家公敵出黎，總之就係你衰囉！清楚簡單易明，甘咪生到班藍屍粉紅出黎護主囉。（正所謂五毛都要錢加麻）

然後有邊個提出反調就五毛粉紅再教育營，甘就可以 keep 到呢個無限 loop 啦

但係出到外國果班小粉紅應該都好有錢下，但係佢地個個都係話民主自由係垃圾，賺大錢行獨裁先係正確

話俾美國洗腦，咁佢地自己又睇又含南京大屠殺自己既日本人動漫？

每次同啲小粉紅嘈佢地真係好鍾意將國家比喻作自己的父母
我心諗佢地做乜鳩

佢地覺得一黨專政比民主政體更有助社會穩定同經濟發展
然後覺得focus 係政治問題係on99
因為政治唔實際

佢咁即係話祖國唔民主冇自由啦
漢奸，危害國家安全

無金錢以外的事，所有野都係物質。無宗教。以為一切用錢就可以搞掂

窮得只剩下錢

總之佢地真係好癲係咁話香港台灣日本人歐洲人全部俾民主自由洗哂腦，班小粉紅論調永遠都係人係唔應該有自由，要走獨裁路線不停地賺大錢買名牌先係幸福先係人生一切

比幾千萬我又生活得好
唔要民主又點話

最恐佈係向你內心圍住你，好似 o 的支共學生去外國留學都無用，自細受國民教育腦已殘，去到某 o 的位腦就會自動停止運作前進。所以支那人創造力係會比西方小就係呢個原因。

其實香港人都係錢錢錢錢

一定要反洗腦，有民主，中國先真強大，到時美國都要做我地隻狗，人人有錢搵人人有女屌。

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

因為窮能左幾百年囉

因為冇新聞自由
日日睇人民日報 cctv洗撚曬腦

推光復香港 時代革命

同班大陸人講文化藝術，佢地永遠都離唔開用錢錢錢錢錢錢黎衡量，尤其係農村果班直頭鄙視文化藝術，因為唔食得

因為以前大陸未改革開放前真係一窮二白
而共產黨又無可否認地係呢幾十年黎改善到佢地既生活
中國模式證明行得通

價值觀

因為你見到有良心
敢講野的人 死左一大半
（文革 64，維權律師下場）

其他敢說話的人比人刪晒留言

有時候問題係樓主自己
包括多數年輕人

（你試下生活係大陸

比人拉鎖 不計其數
最極端例子 新疆人）

文化藝術只係人類太得閒冇野做而衍生出黎的產品
佢地先穩定的三餐溫飽都做唔到
憑咩講文化藝術？

點解中國人會咁反對民主自由？
因為為「未知」同幾滿意而家的生活
而家冇民主自由 但社會穩定 有飯食有屋住
以前的香港都係咁
只係近年意識到獨裁的威脅 香港人先有轉變
而中國人感受唔到獨裁的腐敗 所以冇轉變

因為未試過自由

因為懶
獨裁就唔洗自己理個政府

佢地呢種洗腦唔係咁易複製
首先要有大躍進
跟住再有文化大革命
最後坦克鎮壓自己人民
所有人就會無晒亦唔敢有自主思想
有得食訓玩已經要謝主隆恩

呢個真

我之前做大陸公司，我個 department head 係一個大陸 80 後。

佢有一次好感慨嘅講 : 三十年前，佢係大陸過嘅日子一 d 都唔容易。

所以大陸嘅經濟發展，造就左佢地成日掛係口邊嘅幸福感。佢哋唔會想過返三十年前嘅日子。

而佢地都明香港係好多方面都比大陸好。但佢地會覺得香港人唔知足，會覺得香港人係香港已經比好多係大陸𥚃面嘅人自由。

但實際上，呢廿幾年香港係各方面都一直退步緊。

成長環境其喺好影響一個人嘅思想同價值觀。

blocked

香港人一樣：「我既訴求就係返工」

其實香港都一樣
特別抽中居屋果班

讓子彈飛

無左皇帝 仍然要跪

要佢地推翻自己由出世以黎所接受所相信既洗腦價值觀，即係叫佢地推翻自己既人生。所以面對真相佢地一係就崩潰，一係就逃避，而逃避比較容易，所以佔大多數。繼而生出一套斯德哥爾摩症候群模式既人生哲學，努力搵無限既歪理去為施暴者圓謊，説服自己，説服身邊人，企圖説服全世界，想人地覺得佢地過得好好。

支那種既扭曲思想心態真係唔係我地呢啲受普世價值教育下長大既凡夫俗子所能夠理解。

佢地不如都係由得香港人又窮又唔識搵錢算啦，唔使益我地咖喇。Thanks, but NO, thanks.

有名你叫 支那賤畜

需求論

咁多個國家都追求 民主自由 係得芝麻人覺得有問題 會唔會係自欺欺人

仲有一樣野 明明自己要跳牆先睇到出面既事實 但又唔敢面對 搞到玻璃心 又發爛
所以先俾台仔笑係井底之蛙 然後又用井娃笑鳩 牆外人 根本自相(智商) 矛盾

都好既 俾呢班小粉紅係網絡拉高種族仇恨 到時真係開三戰 其他國家一定會發生屠華

其實支那佢哋啲官媒成日都會放啲外國，特別係英國同美國嘅國會辯論畀佢哋睇，佢哋冇改到，但就放一部份畀你，畀你睇下西式民主嘅缺點，得閒又放下啲外國人講支那制度點樣好法，有時又放幾個扮高級時政節目嘅去"討論"民主，以一個較為學術嘅樣去吸引班人去睇，令到班人真係覺得民主無論係學術上定係實際上都只係得外國當係寶嘅"垃圾"嚟，自自然就會鄙視民主自由

窮到連飯都冇得食,講閪自由咩.有錢個班就去外國享受自由空氣 返到中國繼續享受你民我主生活,不知幾爽

xx不能當飯吃
口腔期民族

但香港人連最基本嘅住都無

人地移民大國黎⋯用最短時間賺夠錢去英散澳紐

自由自己有就夠，人地唔洗有

重有人哋係用馬克思個唯物辯證法去睇世界，由細就開始教，但又唔會教邏輯推理喎，搞到佢哋會將每件事都講到冇絕對錯，係矛盾對立形成嘅，搞到好多冇讀哲學同經濟學/政治學嘅人都以為馬克思個理論係真理嚟

咁點解鬼國人 成日9up 就得~ 佢地真係唔配有言論自由
佢地既言論自由就係用 tik tik 做on9野就得~ 人地做其他野就唔得?

咁佢地無錢時 自由先會覺得更加珍貴

洗哂腦，又或者口不對心

唔知佢地大嘅家義喺邊，講面積同美國差唔多，細過加拿大同俄羅斯，講人口印度咪差唔多。唔見得印度完全唔講民主

覺得要民主自由既 唔敢留言 或者被删走

豬係咁㗎啦

咁高層次, 芝麻仁鬼識咩

思想洗腦 唔敢面對

再者佢地知有貪官又點 咪又係選擇唔出聲

(割韭菜) 一日未燒到埋自己身 都唔關佢事

可以賺大錢嘅，全部都係共黨
有民主就冇共黨。
佢哋係唔識賺錢嘅

佢哋有冇Apple 教主？

所以結論：中國應該分裂

香港人唔係? 奴隸基因根本一樣，乜都等人救

但係大陸以前咁窮都係因為共產黨 置之死地而後生？ 鄰國人斯德哥爾摩？

經濟好，全部人生活安穩，無貪污無不公，真係無人介意有無民主
不過呢種國家唔存在

廢話多到呢。唔講仲以為佢係林夕肚入面條蟲

佢地好認命，無官不貪，最緊要餵飽左，貪少d, 唔好係咁換。我揾夠就先將屋企人送走，揾埋最後一筆連自己都走埋，關人隱事。

有錢就可以離開中國

所以印度而家唔係全世界第二大經濟體 中國要做強國就行唔到民主

真 佢地從小教育到咁

因為有錢人係呢啲國家先享有最大自由，基本上有錢咩都可以搞定晒，什至犯左大罪都可以用錢搞定。所以d人就不理一切道德規範，搏晒命搵錢，讓自己享受最大既自由，榮耀和尊重。 中華文化既悲哀。

香港人唔係錢咩又
定係樓樓樓

根本就係

家庭 個人利益大於一切

所謂既行得通
就係唔當啲人係人 想點就點
咁都叫行得通
你思維咪就係大陸人既賺錢為大

就算泛民啲議員都覺得份糧大過爭取民主

同埋有反抗基因既人，都嚮你講既事件中死晒
中國特色基因工程

其實同香港人一樣 除左搵錢搵錢搵錢 就唔識做其他野

因為都曾未擁有過民主自由

但大陸用咁既制度成為全球第二經濟體，仲可以凌駕國際條約. 反觀多個民主國家啲經濟廢到on9. 你點睇

聽過為了錢，富士康十八連足跳未？

有錢有權
有權=最大

建議你有機會去去鄰國望下
佢地搵幾多錢 生活質素如何

連跳

咁平均呢？你人口最多唔係應該排第一咩，咁平均排第幾呀？平時唔係話發展中國家咩？

之前有五毛定唔知咩話Maslow 個theory outdate

因為出到聲的都係既得利益者黎
無利益d 人聲都出唔到

所以咪以為自己係優越可取代西方民主自由價值觀
明明中國發展係靠西方社會扶持

有啲大陸人用緊戰爭思維支持國家到達世界霸主，你因為個人自由就想推翻成個模式，咁咪當你敵人

咪又係窮，從來都係中共富有關人民撚事

精神思想洗腦

大把香港人一樣咁諗

佢地跟本連咩叫民主咩叫自由，有記憶開始已經不停吹奏中国係最好

事實上有呢啲思維唔係完全關共產黨事，係中華自秦朝幾年以嚟一直所推崇嘅，有名你叫東方專制

依家中年人渣旗果D大部分都係咁 所以香港變左文化沙漠 無樂壇只有娛樂圈 想發展夢想就比班人話發明星夢 根本做明星就搵唔到食 做小生意賣下手工藝品 依家呢個時間 業主都敢話加租 仲話交唔起租咪掟匙走囉 搞到香港個個大場都係得番D連鎖店 完全無晒特色 全部年輕人都係為左間房仔無晒錢發展夢想 有錢做小生意都慢慢比D業主同社會陰乾

佢地思維

國家安排政策 → 社會穩定 → 生活保障 →
→不需要民主

唔一定
因為就算係有錢的大陸人
一樣會反對

大陸啲forum好多都係五毛帶風向架

錢同民文
why not both?

係因為以前歷史書 都係教有權力=錢

到飯都冇得食時
自由民主已經唔重要

中國人認為有錢就有自由（屌閪自由，移民民主自由嘅地方）

On9 每個地方既人都貪錢 全部一樣 只不過食相好唔好睇

點樣行得通法？冇共產黨嘅話佢哋都未必會經歷一窮二白既時期

西方根本都極大責任，中共一向都係咁上下，你仲比佢發展到咁厚血. 其實以戰略計中共好成功呀，先安內後攘外

因為佢地本身飯都未有得食，講咩撚民主。

食飽就會開始想民主。

食飽而有民主就會開始諗環保

出國去澳洲讀書班小粉紅應該係支那最有錢果堆
佢地個思維仍然都係＂獨裁專制最好，民主自由垃圾＂
係打從心底愛護獨裁果隻

但係出國去澳洲讀書班小粉紅應該係支那最有錢果堆
佢地個思維仍然都係＂獨裁專制最好，民主自由垃圾＂
係打從心底愛護獨裁果隻

但又要將民主自由放落國家d唔知乜重點度

因為佢哋窮到癲咗

因為就好似你唔會同食人族講table manner一樣
要生存到先有資格其他野係佢地既思想

支支=利益共同體, 就算係餅碎, 都夠個班人分

自己一路冇呢樣野
仲要長播外國暴亂
打飛機心態
就話人地有先會唔好

以前有女朋友係大陸人
細細個佢呀媽改嫁鬼佬有得攞外國passport
佢呀媽慢慢同佢講翻內地既洗腦式教育同外國有咩分別
來來去去離唔開個幾味
1. 沒有共產黨沒有新中國（紅歌都有得你唱）
2. 新中國近年既經濟奇跡全靠共產黨同人民（利用香港做世界窗口，抄考對象完全提都無提，一句鄧小平改革開放就輕輕帶過）
3. 美國歐洲每次出事就大舉宣佈資本主義同民主政體失敗，帝國主義不會成功
4. 最後就係將自己既「功」同「過」都講成自己既功，參考武肺

民族性。好似你見手足喺外國畀人話，你都會幫手

因為佢地嘅認知，呢廿幾三十年由窮到燶，踏入有錢嘅階段，同自由民主無關。

DNAＰＲＯＢＬＥＭ

事實上有錢嘅中國人都係呢一個hierarchy 入面。正如樓上所講中國人不斷賺錢就去為咗影響力同地位，就可以喺中國呼風喚雨，因為一切嘅事都可以用錢解決，亦都可以獲得優越感。咁就達到左esteem 同self actualisation

大一統思想＋奴隸基因
真係好難洗走

你晚晚開cctv 睇下就知點解

由細到大洗腦，歪理例如(没有共產黨就沒有中國)此一句，香港嘅細路會問:有好多國家都没有共產黨？點解？又有些會問古代都沒共黨又係有中國？通常嘅回答係:唔好問衣D嘢

六四已經謀殺左中國人成個民族精神

宗教係操控人群既好方法

共=最大邪教組織之一

因為佢地冇idea 咩係權利，咩係道德，咩係法治。
所有野唯一不變就係資源（錢）。
錢就變成唯一量度世界嘅尺
有人唔係為錢係佢mindset 只有領導，因為領導有權力。
佢地對世界理解就好似盲人摸象一樣，正如大家都唔明大陸啲農民點解家下都唔革命一樣。

民主=亂

聖殿騎士

因為佢地心底裡的絕望、懦弱同恐懼話俾佢地知就算點反抗都唔會成功，而失敗的代價付唔起。

所以只有卑躬屈膝，委曲求全。覺得只顧自己搵到錢生活你唔搞我我唔搞你就算。但好諷刺的係，政治就係生活，政制施政其實點都影響到自己，只係唔想承認繼續裝睡等自己好過一點。

賺大錢先可以脫離困境
但係改變同創造理想環，即使唔使賺大錢都可以有優質生活

佢地個hierarchy of needs 只有錢，道德，自我實現唔會係個hierarchy入面，因為唔存在

賺到錢去外國咪有民主自由

唔係有共產黨洗腦先令佢哋咁諗嘢
而係自古以嚟漢人就係咁諗嘢
荀子思想影響太深遠

1. 對自由定義不同，佢地覺得可以生存到、有得玩已經好自由（香港唔少廢人都係咁諗）
2. 佢地受既教育係自由民主就會亂，所以唔支持
3. 佢地「富起來」時間冇香港咁長，所以比香港人重視物質需要

洗撚同班支那狗一般見識咩
佢哋冚家剷都唔關我事啦

生存都成問題啦，仲講民主
民主又唔可以當飯食

因為佢地由細到大都好自私
自知中國無藥可救

所以就死搵錢離開

衣食足而後知榮辱，倉廩實而後知禮義。

照你咁講，冇地方會追求民主自由啦

好正常
由細到大老豆老母係咁教
社會話比你知有錢炫耀嘅重要性

PS其實好多香港人都係咁

依家中共用錢收買左半個地球，唔好睇少錢.

當年歐美主流就係信埋晒呢套嘢以為俾中國富起來就會自然要求民主改革，結果過去咁多年一直縱容中國，最後發現俾中國越有錢只會越霸道越推崇極權專制，近年美國率先承認過去對華政策都係走錯晒方向+錯誤

現在香港巳有，例如幾十年前香港人讀書做醫生主要係救急扶危，救病人。現在讀醫好多會回應係揾大錢

係 見唔少 on9 輸出獨裁

因為班傻閪窮撚到驚

因為自私

對戈班權力頂峰的大陸人而言
民主自由 咪推翻自己的既有優勢

我大陸有親戚 我發現好窮同好有錢都係同一個思維
佢地好似所有人既價值觀都好一致

咁咪仲好, 唔俾佢哋賺錢先至係最簡單嘅方法.

文革。 而家嘅當政者就係以前被文革影響得最深嘅一群。習大大都係被逼上山下鄉野其中一員。

因為佢地知自己從來而且永遠都得唔到

所以亞洲冇咩好突破既innovation

因為獨裁先可以幫佢哋賺大錢，賺到大錢移民去外國就有自由同民主

上一輩係因為文革
佢地既下一代就因從來冇接觸過民主自由既教育

因為佢哋係獨材既得利益者

用翻佢地個邏輯

“你們擁有過民主自由嗎？你們了解民主自由嗎？你們沒有發言權！”

其實佢哋講到自己咁強大有錢
點解仲喺需求金字塔嘅最底層？

就算佢地支持民主自由都唔可以係forum 講出黎

按佢地邏輯~跟西方國家果套佢地賺唔到咁多錢
某程度上係啱既
但係佢地無諗過就算中國賺得再多都唔關佢地事

洗哂腦同窮

我都有好奇過，我有諗過係自細教育同埋身邊環境造成
但係乜佢地唔覺得點解自己思想同世界其他地方嘅人唔一樣㗎咩

如果我一路都覺得自己係啱，但係遇到個個同我諗嘅嘢好唔一樣甚至係對立，我都會諗下我其實係咪奇怪個嗰，而唔會覺得全世界都針對緊我

係共產黨知道有民主佢哋就會倒台

96年李登輝閙過支共：我敢直選你敢嗎？

好多國家在發展中時都唔需要民主 但當一個地方發展到咁上下 啲餅仔比人收晒就需要民主平衡利益

上去睇下班支那人點評論日本人聲援周庭事件
個個支那人都話日本人全部俾民主自由思想洗哂腦，話日本人妒嫉而家中國人有錢過佢地

思考過程全部都係人地幫你做哂咪淨係識得跟大隊
乜都講集體主義 開口埋口都係國家前國家後
有少少數字就以為自己好巴閉 其實係比人賣左豬仔仲幫人數錢
錯左都仲要兜 淨係會話其他國家都有乜乜乜

因為中共首先將經濟破壞等中國人捱苦然後再重組經濟，咁呢班人就自然感恩亦都會選擇性忽略文革、大躍進、8964，其實中國人係有斯德哥爾摩綜合症。

對家：你地最基本既needs都追求唔到

佢地認為 有錢=有權

大陸教育應該有build up過自信心，大陸好多人係莫名其妙咁有自信心.

因為驚

同埋成日宣民主國家好亂

馬克思唯物論

佢哋唔會明
對一個地方有感情
愛一個地方
為一個地方奉獻自己係咩感覺
呢啲付出喺佢哋眼中就係為咗錢
乜撚都係物質，錢

過去三十年經濟發展得好快，大部分人解決咗溫飽問題，一堆經歷過嘅廢老好自然會維護共慘黨繼而影響埋下一代，加上長時間資訊封閉，亦唔會諗出面個世界究竟係點，更加唔會諗以前冇飯食究竟係邊個嘅錯

最近十年互聯網言論收得越黎越窄，十幾年前嘅貼吧經常會睇到「只恨蔣公剿匪不力」之類嘅說話，但係呢十幾年倒退得好嚴重，例如前幾日微信有篇文章全篇從標題到圖片到標點全篇打曬格仔，意為諷刺審查制度，點知一日唔夠就被del咗

係呢种審查之下根本冇人可以講到野，配合強大宣傳機器 上得網多嘅年輕一代只會存在「發展」「安穩」嘅濕鳩思想係個腦度，而民主一早已經被洗腦成敘利亞式嘅國家大亂 炮火連天

btw 支那人特別係小粉紅呢种思想係根深蒂固，係刻撚咗入骨嘅，我嘗試過同唔同嘅人解釋香港嘅事，最後嘅結果係只有幾個改變咗佢哋嘅睇法，而且仲有好大因素係出於對我嘅信任，呢班人係冇思想嘅，最好嘅結局係以後當世界大變佢哋會順應潮流做個牆頭草，否則真係地球嘅災難黎

利申 大陸人

我試下答你：
上一代個啲，因為當年係大陸窮到怕，連基本生活都做唔到，點會得閒諗咩自由民主，難得黎到香港商機處處（或者大陸急速發展），緊係掛住搵食填飽個肚同做暴發戶先，你阻住佢哋發達殺左你都得。
呢一代（即係所謂後生個批）：由細到大都比洗腦，又有錢呢，再加上大陸硬件大有進步（咩支付寶呀，加多5蚊有人速遞去你屋企呀，生活好便利呀等等），麻木在物質中，咩都唔撚理。

利申：屋企有一堆呢啲人，唉。

當年班歐美完全忘記左華人自古就係有大一統主義+奴隸+自私的DNA

因為共產黨控制住傳媒，控制文宣，控制教育

佢哋重會竄改歴史，好多中國嘅負面嘢删除，甚至會暗示年紀大嘅人聽，講出歴史負面嘢真相可能會點……

因為中國人窮開，先取溫飽後思價值

佢地係微博打周庭都唔敢
剩係夠膽打「周婷」

參考書 美麗新世界

支那狗關我撚事，總知死哂最好

因為你係利益既得者,當你係中國有錢有權既時侯 犯左法都可以輕易解決 成為人上人既時侯你仲會唔會咁on9
反呢個幫到自己既模式?

大陸人最鐘意成日講舉國體制
即係社會任何領域 包括你生幾多個仔 都有得集中領導 由政府管理

但香港以往成功的基礎係靠自由社會/市場
相反香港人係好抗拒依賴政府介入

支那人=動物

sorry我未窮過 錢我大撚把我淨係想要民主 thanks

其實好多大陸人都好清醒 不過你唔會知道佢地既聲音

永遠都攞後三十年論証老共執政幾咁成功
今次美國就要破你功

大陸人由小學已經接受中國恥辱論，製造極端民族主義思想，佢地天生覺得中國同中國人係被列強欺壓，呢種自悲心理造成大部份中國人都係帝國主義思想，以欺壓別人達到提昇自信，其表現形式就係追尋比別人大嘅權力同財富。佢地期望嘅世界係奴隸社會入面自己成為奴隸主階層，而唔係解放奴隸制度。

咁肥佬黎以前咪又係生活艱苦幾經辛苦黎到香港創自己事業，知道有自由先係最重要，點解係同一個環境成長會養育出兩種價值觀嘅人？佢地最大敵人就係共產黨，冇共產黨佢地生活一定可以更加好

西方世界兩大基本原則: 人權, 科學精神
人權發展出自由民主, 變成今日西方社會統治方式, 所以最乎合人民利益, 再加埋科學精神先會令到西方國家咁強大
你條垃圾澳門狗係唔撚會明架啦, 收皮啦

因為不擇手段賺到錢，先可以移民外國亨受自由享樂人生

你試試窮到無錢開飯咪知
所以支那人最想做既係食飯同屌西

窮既地方/省市依然窮，被剝削同壓榨，生活差唔多。係一線城市好少少

因為夠窮夠廢 夠哂限制佢地嘅思想

佢地嘅想法得錢，權，名

因為係中國搵到錢就可以移民去歐美買自由

藍絲受香港教育都係咁啦

佢地大部份人 窮咁多 3餐都未搞定
當然係賺錢先，自由呢d係有錢先會諗

有錢既都係因為呢套system而有錢
當然唔會推番去 但自己想要自由就去外國住

之前睇過嗰條"黑超哥"一條片, 佢大概意思就係因為大陸人on9, 所以民主行唔通

其實香港人都係

大饑荒, 文革...過多左食唔飽, 著唔暖日子...

岩呀 點解要有改革開放 因為佢地做柒左 就搵個藉口改變弱智既錯誤，suppose延續民國發展就唔洗所謂「改善」。

支那人冇信仰，只信權力同金錢
有風就駛撚到盡，見高拜見低踩

夾心中產冇啫有錢佬大屋 真中產私樓 真窮人公屋點會冇

最撚柒嘅係賺大錢唔係佢哋
佢哋韭菜嚟

因為支那人係賤種所以有民主都係蹤鳩氣

歐洲乜乜帝國唔係咩

支那人點會唔鍾意民主，有得移民去民主國家，個個搶住去啦

中共搞無神論治國 就係因為要將自己變神 神點會有過 一錯所有野都推翻晒 唔會有人信服

因為有支那人先有共產黨

因為中國文化同民主自由係相反

點會冇香港咁長，194x年香港日軍佔完咪都係窮都係窮多同窮少既分別，自己搞左文革大躍進就唔計時間？至少香港而加係佢地幾倍人均

但歐洲個隻係有立憲
連普魯士 奧匈 沙俄都要局住改革
確立左一定程度既議會民主政治

因為揾錢移民外國咪有民主自由，所以大陸人爭取民主自由嘅方法就係揾錢。

總之大家都係經歷完二戰 75年，而加贏佢幾倍。同埋香港八十年代都已經有錢啦，係現代社會，都係用左40年。陳百強年代自己睇番

你諗下咩人先會諗錢咁重要，就係個種當你會因為個仔死撚左有300萬倍償而開心，又或者殺人個仔，姦人個女每個月幾皮野都肯做既低等人。
人地西方國家做掃地都買到樓，活得有尊嚴，文明程度又高，少會睇唔起地掃地清潔低等工人，所以人地咪唔覺得錢係everything。但有d國家先睇醫生都要比利是先有得醫，有錢先有書讀，咁你話錢點會唔重要

大西北新發展區都係80年代就動工，即係港九已經完整進入現代

但同時佢地想賺大錢就唔可以封建先俾人制裁到 睇下金仔有冇俾美帝制裁？ 睇下美帝幾驚金仔

屌sor 原來你話富起黎冇咁耐 get錯晒 自膠

我果陣聽到佢咁講都嚇左一跳，哇乜你咁睇小大陸人

打仗 有殺左冇放過 先可以幫到新生下代

佢哋會話中國人質素太差 所以要共產黨管 有民主會大亂(虧佢哋可以講得出口)
有無諗過點解中國人比共產黨管左七十年, 質素都係咁差, 係邊個嘅責任

因為講其他野D人俾人del晒acc得返呢D野可以留係度

咁優越就唔會每年幾十萬移民去民主自由國家

藍到傻

香港班藍屍都係咁諗啦
呢班人同中國人都係知識水平低
但係又好自大，自尊心好高
佢地個自尊心要靠中國人呢個身份黎維持
不斷催眠自己中國好勁好勁，自己係中國人所以都好勁好勁
如果承認左民主自由呢啲普世價值係必須
中國又冇，咪承認左中國唔好
咁佢地個自尊心咪好難維持

五毛開post 分化

如果承認民主 咪即係承認自己一生人都係傻仔
佢地咁玻璃心點會認

因為有錢可選擇移民

扮中立要說服人嘛

連由細出國讀書接受普世價值觀嘅大陸人都維持到咁嘅思維都先厲害

人地外國賺錢，係靠自己身手頭腦係現實環境中不擇手段，適者生存；
佢地賺錢係靠獨裁者製造個環境同機會俾佢地。

咩人一睇就知，假如係古代，外國D人係阿歷山大帝，蒙古成吉思漢；
中國個D人就只係鄭和。

有好多地方 唔窮 唔有錢 你收重稅個啲 發唔到達 但餓唔死個啲福利國家會易去追求民主

帶頭反對

等緊泛民歸隊

唔洗5毛都知呢套野係錯
美國都會有人甘心被收買做支共隻狗做美奸
搵到幾多錢先滿足到，每個人都唔同啦

結尾

例如有邊d?

你講收重稅個啲 發唔到達 但餓唔死個啲福利國家係因為本身係民主國家先偏向福利國家，定係因為佢本身係福利國家先易d 追求民主先？

本身北歐果d已經係民主先啦wo

而沙特阿拉伯、科威特、卡塔爾、巴林、阿曼、汶萊等產油國係福利國家，不過又唔見佢地會易d去追求民主化？

我覺得民主化根本就同市民有冇錢關係唔大，係睇個國家既制度令到d市民覺唔覺得人權，自由等既價值受到保障

係
對內都有帶風向二毛，務求令到正常人覺得自己係少數

香港係沿海現代商業貿易城市
所以成個社會對法治同自由有所堅持 都好正常
但大陸係以農立國 最多都係工業化國家
所以對法唔法治 自唔自由 其實無咩所謂
分分鐘鐘就係舉得集權式的舉國體制先叫好

如果香港有國民教育都會變成咁

理性D講
佢地係70.80.90年代既生活水平係好唔掂
佢地一家人一日可能先有一隻蛋, 但而家食雞蛋已經唔係難事
對佢地而言, 就係進步, 由地獄18層大幅升到第3層.

所以, 對佢地而言, 滿足自己同子女物欲, 先係當務重要既事
香港上一輩都大部分係藍都係呢種心態, 佢地後生時候入醫院要交片, Call消防要交片. 到而家進步左, 就係好.

但我地係已經接受左物欲既滿足, 追求既野就會唔同
我地覺得, 飯既然有得食, 我地最求既, 自然係比食飯更重要既野
我地追求既, 係人間第一層, 再進步落去
但而家佢地拖返我地去地獄第3層, 我地自然覺得佢地有病

"訓練" 到D人民就算去到外國都變小粉紅~~~
都係咁愛黨愛國(唔知邊個國) !

呢下先恐怖~~

都唔係錯既，每個人個need 要幾多先滿足，人人唔同姐。

香港一樣大把呢D畜牲
廿幾歲深藍我都識一件

有d 人成世人都唔滿足既，都係睇錢為上
有d 人冇錢，流浪都要追求理想，但佢唔係唔知自己冇錢架，唔追求咋麻

由細到大既教育，價值觀，父母教導都好有影響。佢地一開波就萬無的咁學習，向上爬，父母都係教你比心機d讀書第事就可以賺多d錢，慢慢就會變左只係為賺錢，由得你地球爆炸都阻止唔到佢地去賺錢。

其實好多人講到錢呢一點，的確係大陸錢大過一切係普遍印象。但其實唔係無野郁到呢個觀念，往往去到天災人禍，大頭奶粉豆腐渣等等，都會令某d人意識番錢唔係一切，呢d反思空間係極度重要，只要越來越多呢d天災人禍，相信總會有突破的空間

咁跟住呢？鄭松泰係咪會辭職以展現自己同飯民唔同？

Cctai 同 泛民 有咩唔同

咁係好恥辱呀嘛，唔通話好光榮咩。

Ture，中國民主會害撚死自己，世世代代為奴，幫白人整玩具整衫整電器。
信中共可將世界其他人都變成奴隸，世界就更加公平了。

因為佢哋農民每半年每人有幾千蚊農地收租補貼已經覺得好幸福，去抗議？不了。
你死你事總之我有補貼就得，除非條數少咗

呢條片解釋哂

因為中國有最少十億人文盲,咁點選政治人物,人地話依個就唔改啦

豬除左食會有咩要求？

咪傻
支持既言論都和諧哂啦
言論自由一生只有一次 咁易比你見到咩

應該係自卑心作怪，覺得要有錢，有面先可以威畀你睇，由帝制到現在都無變。

睇番家陣中國同帝制都係一樣，有地就屯地，租畀農民收租，現在就起樓賣樓。因為收入方式穩定，民族流動性低所以唔會想搞新野，有左錢就發覺唔夠官惡，結果就以錢買官或者賄賂。

變相令人覺得錢萬能

皇家同共黨都一樣，從來唔陪養官員/黨員既忠心，只用利同刑去對下面，結果成個惡性循環形成

自己唔反省，日日被害妄想發作
有排你恥辱

藍屍仲成日認甴近平做阿爺

10年前Google被迫離開中國大陸仲有2011年嘅茉莉花運動當時以80後為主嘅20幾歲大陸人喺Twitter晨早發出呼救嘅訊號 但國際唔理 今日西方世界只能夠承受當日冇協助中國或者發嘅惡果 係西方自己攞嚟

因為有錢嗰啲已經有自由。有晒外國護照
中國只係用嚟剝奪低賤奴隸嘅地方
有民主自由。仲邊有奴隸俾佢哋剝奪？

*民主化

同埋今日30幾歲嘅果一班當年嘅80後成為左被孤立嘅世代 前60後文革冇讀書嘅人 後有90後零零後做小粉紅

早起2015年知乎仲未被整頓嘅時候 有好多人都有講過將來民主化嘅道路應該點樣行 佢地話90後未有足夠嘅心理質素 繼續行落去 為中國嘅前途好擔心 同埋覺得好絕望冷酷 因為西方世界從來唔理佢哋 佢哋變咗追求民主路上嘅孤魂野鬼 連民主世界都冇人記得佢哋嘅付出

當時成班高登仔仲顧住睇AV女優 港豬 依家走來笑人

因為64係做俾大陸人睇
佢地知道講出黎會俾皇上殺頭
你當有一半人原本都覺醒咗
但係身邊只要一村人有一隻鬼你都會被消失
咁你仲會唔會出聲
最後咪耷低個閪頭賺錢移民
而家香港仲反抗到係因為的確可以有外部勢力幫到你
你係大陸只係會俾人睇住你死
只可以話時機唔太啱
其他國家爭取民主嗰陣武器未係發展太好
一人一把菜刀都仲可以死過
槍炮越黎越先進你行出黎死得越快
由其大陸係人都知格殺勿論
香港都話仲可以相信完整司法制度會出黎博下

研究下中國大陸的教科書

但永遠不會比中國人學習思維邏輯的課本

果陣USSR洗完D人既腦 連切爾諾貝爾爆炸
D人食緊屎都可以一邊食一邊話係西方國家既謠言
而家支那人好多都未開始食屎 又點會動搖到成個洗左腦既大腦思維
而且而家西方國家咁多左膠 分分鐘呢班支那惡人永遠都冇食屎既機會 更加冇可能醒

再者你睇下俄羅斯就知 就算USSR玩完 只要唔係一日就將已洗完腦既人殺哂 成個國家都係冇得救 意識形態勁過核污染

佢唔會俾人討論 點解中國一定要咁大 點解中國一定要14億人

其實睇下歐洲 每個國家好細 人口好少 但佢地好幸福

有好多野中國係唔準討論

久而久之 人既思辯能力就會退化

好多國家都有被人侵略

有唔光彩既歷史

當然都會有相關教育

但無乜邊個會好似中國咁極端上腦

大陸最多蠢人

樓主個名

佢哋個mindset永遠都係 有錢過我嘅人對我差係因為佢想迫害我 冇錢過我嘅人對我差係因為佢妒忌我

因為上得網嘅都係比較有錢
係而家制度上嘅既得利益者
你會唔會反抗一個有利你嘅制度？
到佢地陷家產果陣諗法就唔同哂

相信大眾係聰明的人，傾向支持民主。
相信大部份人係理性的人，傾向支持民主。

相信大多數人係愚眛無知，真理只掌握係少數的人身上的，有傾向會讚成精英制中/專制/獨裁。

唔支持民主的人，一係本身係既得利益者（例如中共本身），一係覺得眾人皆醉當權者獨醒。

因為中國模式，強在學習外國科技，但自身極低創造力，岩晒做世界工廠，但不能有創新科技。

大陸係無公民社會概念，只係盲吹中共極權管治先會成功。而正正係無感受過自由空氣，就池中無魚蝦自大。
而大陸有錢有權果班，就知大陸爛透，拎定外國護照先啦。

因為佢哋喺獨裁制度下係贏家
點解無啦啦要同你「平等」分權畀你？

因為佢唔係人

THE END

你搞清楚先 咩賺大錢
賺得幾千仲民主自由 ?

佢地無既野一定係唔好
唔係就顯得自己好廢
自卑到極點既民族

中國人係需要管的，所以中國唔需要民主

叫班盲字都唔識多隻 落黎香港掃名牌但係連個brand名都唔撚識讀嘅人去選個政府出黎？

因為基因窮囉 ! 糖尿病都係亞洲人，尤其中國人最多，主要係基因潛在窮，祖先因為窮而常饑餓，導致有豐足食物時，體內基因吸收糖份，比其他國家的人更多，作為儲存在體內備用，怕豐足一頓後又再捱饑餓 !

黑社會長大係咁

就算有義氣既都唔會有咩好下場

睇黑社會片就明

有錢=有權, 幫呀公做野, 忠心

就算著左西裝開左公司, 個本質都唔會有變

窮得太耐

因為支那經濟未爆
所以覺得而家揾到錢係雜總帶領得好
民主自由有冇都無所謂
有錢揾就得

substantive justice 同procedural justice 既分別

俄佬都有呢種心態

認為當權者點樣得到權力唔係最重要
最重要係做到野

當然，做唔做到野係可以呃呃氹氹就蒙混過吉

唔洗五毛講都知呢套野係錯2020年仲有人講呢個model

點樣要先有love/belonging 先會有or 追求esteem

根本好多野係可以同一時間追求或上下調轉

因為佢哋個腦無呢樣野！未接觸過，就唔知係乜，就會驚，驚就會拒絕！
就好似嗰啲土人一樣，見到影相機嘅閃光燈，就以為係巫術一樣。
其實大陸嘅教育都仲係好落後！
或者咁講，好似班廢老咁樣，佢哋由細到大其實都未真正經歷過民主和自由，細個就聽老竇老母話，大個就聽老細話，人哋話乜就做乜。
現在班細路讀過書，自然就會知道乜嘢叫做人權自由民主，大家爭取公平嘅時候，班廢老第一句就自然會話個世界不嬲都係唔公平㗎啦，最緊要聽聽話話就冇事㗎啦！
所以呢一班人注定就係做廢人㗎啦！因為佢哋唔夠膽跳出自己嘅舒適圈，其實佢對身處嘅所謂舒適圈，咪就係個井底囉！

睇穿盲腸
因為香港人係支那人一部分

其實港豬都係咁諗 搵錢返工大於一切

我反而想知道, 佢地當中有d極少數冇被洗到腦嘅人, 例如有d新移民其實係黄嘅, 係乜野因素令佢地可以有自己嘅自由意志?

你誤會咗，中國本來都有人認為人有靈魂，渴望自由，只不過俾中共殺得七七八八。